#ЛАБОРАТОРНА РОБОТА №3
з дисципліни «Бази даних на основі XML»

##ТЕМА: **« Розробка засобів кешування з використанням redis »**

Підготувала: студентка групи КП-42

Родіонова Віра Олексіївна

Перевірив:

Петрашенко Андрій Васильович



**Метою роботи** є здобуття практичних навичок використання нереляційної бази даних для задач кешування інформації на прикладі СУБД redis.

Основою розробки є програмні засоби, розроблені у лабораторній роботі No2.

**Завдання роботи** полягає у наступному: 

1. Встановити сервер redis.
2. Розробити модуль кешування на основі пакету redis-py.
3. Підготувати тестові дані (50-100тис. документів MongoDB).
4. Реалізувати збереження результатів пошуку в базі даних redis (створити кеш).
5. Реалізувати функцію отримання результатів пошуку з кешу, у випадку, коли основна база даних не оновлювалась до створення кешу.

**Функціональні вимоги**

1. Згенерувати набір даних бази даних MongoDB у кількості 50-100 тис. документів згідно із предметною галуззю.
2. Забезпечити створення кешу та підтримку його у актуальному стані за допомогою сервера redis. Ключем кешу вибрати параметри пошуку,
обрані користувачем.
3. Перевірити швидкість отримання результатів пошуку з використанням кешу та без нього.

**Заміри часу пошуку**

|Запит	|Час (без redis)	|Час (з redis)	|
| --------|---------|-------|
|2016-12-2|0.812 sec|0.004 sec|
|2016-12-23KyivLviv|0.135 sec|0.001 sec|

**Копії екранних форм**

![Екранна копія 1](screen1.png)
